 11:35, 28 февраля 2019
В США захотели найти убийц Немцова
Россия скрывает обстоятельства гибели политика Бориса Немцова, поэтому необходимо провести международное расследование при участии ОБСЕ и Парламентской ассамблеи Совета Европы (ПАСЕ). Резолюцию с таким содержанием выпустили шестеро сенаторов США, ее текст опубликован на сайте  сенатора-республиканца Марко Рубио.Авторы документа внесли его в обе палаты Конгресса, приурочив это к четвертой годовщине гибели Немцова. Они призвали госсекретаря и министра финансов США «использовать свои полномочия в рамках Акта Магнитского и Глобального «закона Магнитского» для введения санкций против причастных к убийству Немцова».Годом ранее, к третьей годовщине убийства, в столице Соединенных Штатов Вашингтоне в честь убитого политика назвали  площадь, которая находится прямо напротив посольства России.Борис Немцов был застрелен на Большом Москворецком мосту в центре столицы 27 февраля. В оппозиционера попали четыре пули, он скончался на месте. По подозрению в убийстве политика были задержаны и затем арестованы бывший офицер батальона МВД «Север» Заур Дадаев, а также Тамерлан Эскерханов, Хамзат Бахаев и братья Анзор и Шагит Губашевы. Все они признаны виновными и получили от 11 до 20 лет тюремного заключения.По версии следствия, предполагаемый организатор преступления Руслан Мухудинов предложил исполнителям 15 миллионов рублей. Обвинение ему предъявлено заочно, с ноября 2015 года он находится в международном розыске.
